陳茂波：美國暴露自以為是、逆我者亡霸凌思維

美國政府對11名中央及香港特區官員實施制裁，披露相關官員的住址及證件號碼。財政司司長陳茂波批評，美國經常自稱尊重人權和民主自由的國家，採取「起底式」、嚴重侵犯個人私隱，以恫嚇等手段，暴露自以為是、逆我者亡的霸凌思維。

他重申維護國家安全是重要的原則問題，沒有妥協的空間，毋須為所謂制裁的威嚇而擔心，只需要做好準備，在國家的堅實支持下，香港定會變得更強壯和更具競爭力。

陳茂波網誌以「毋懼威嚇，專注自強」為題，指美國以國家安全為理由，在證據欠奉下，透過總統行政命令，針對中資背景的TikTok，形容一間在巿場上取得成功的企業，在美國成為被打壓、甚至被搶掠的對象。

他批評美國所謂的「清潔網絡行動」，試圖強行將中資企業從網絡中排除，是偽善的宣傳口號，行徑粗暴而深刻地破壞美國曾經自我標榜的自由市場、規則為本、公平競爭等的運作基礎，最終將會損害全球市場及企業對美國體制的信心。

陳茂波指出，訂立《港區國安法》只是在一國之內保護領土和發展利益的安全，是理所當然的權利，卻被美國利用作為一系列針對中國的藉口，香港已成為大國博弈的前哨陣地，更突顯訂立《國安法》的急切需要。

他強調內地已逐步形成以國內大循環為主體，國內國際雙循環、相互促進的新發展格局，金融方面會有更多科技型及輕資產公司的集資需要，香港在「一國兩制」的獨特安排下，制度及其他優勢必定會繼續維持，在助力國家發展過程中，也會有長足的發展。

支那暴露自以為是、逆我者亡霸凌思維

做鳩埋哂啲內宣維穩
肉鳩酸到死，自欺欺人
成個政權建基於謊言，而家冇腦藍絲都睇到就嚟冧

咁中國呢
言下之意中國容許逆向聲音？

香港人重申民族自決係首要考慮，沒有妥協的空間，必繼續聯合外國勢力打擊中共管治。

我代表香港人將呢句原封不動俾返你，屌你老母

出現了

期待波仔喊住再講

消滅奶共狗
天經地義

睇o黎正苦同波叔會迫香港金融機構唔好跟美帝機
寧願加入內循環, 放棄國際

得啦波叔，下個到你嫁啦，唔好咁心急

囤地波係咪掉轉咗嚟講

身在漢營心在曹

明嘅

將中共思想代入美國到

中國行得先好多啦

Yes , then?

換個支那一樣無問題

呢個世界就係咁ga la
睇唔順眼的咪打美國law, 得把口

你地係反人類罪犯
通緝罪犯講咩起底?

人權自由？都未用無人機獵殺

班無腦藍真係睇到？

唔係個list
知奶共奶得唔夠深就出埋啲咁嘅廢文

條友神經病，Facebook, ig, Instagram, WhatsApp 幾十年黎係大陸都唔比用，咁又點解？

人地剛剛禁你wechat同Tik Tok 就咁多野講